%@Titre:Amérique du Nord - 2008
Dans le plan muni d'un repère orthonormé $(O;I,J)$, on considère les
points $A(-2 ; 1)$, $B(0 ; 5)$ et $C(6 ; -3)$ 
\begin{myenumerate}
\item Sur la copie, faire une figure et placer les points $A$, $B$ et $C$.
\item Montrer que $AC= 4\sqrt5$.
\item On admet que $AB=2\sqrt5$ et $BC=10$. Démontrer que le triangle
  $ABC$ est rectangle.
\item Sur la figure, placer le point $M$ tel que les vecteurs
  $\vecteur{AB}$ et $\vecteur{CM}$ soient égaux.
\item Préciser la nature du quadrilatère $ABMC$. Justifier.
\end{myenumerate}